（多圖）行到痴左線之尼泊爾高山健行

尼泊爾成個國家就係喜馬拉雅山脈底
14座8000米以上高山一共有8座係尼泊爾
所以吸引左世界各地慕名而來既trekker
.
其中比較著名的路線包括：
Poon Hill
Annapurna Base Camp(ABC)
Annapurna Circuit Trek(ACT)
Everest Base Camp(EBC)
.
有別於單手游出公海既連登仔，考慮到我同隊友今次係Nepal既時間同能力，我地揀左abc+poon hill. E條路線一般要用8-10日. 我地今次行左8日 頭尾連轉機玩城市加埋用左13日 廢話唔多講 先送上精華圖片：

去尼泊爾唯一直航既只有尼泊爾航空 飛約5個鐘但貴（非旺季都要接近）所以退而求其次揀左印度既捷特航空 咁岩有promotion來回連稅$26XX 飛Nepal 來講個價幾靚 不過轉機等到hihi

係印度新德里機場等轉機9fing 6粒鐘
再由新德里飛去尼泊爾首都 - 加德滿都

Arrive! 香港passport 只係需要落地簽證 而且唔洗錢 落機已經係夜晚11點幾 搞埋電話卡都12點幾 聽日仲要搭內陸早機 只想訓個靚教
.
第二日朝... 撘內陸機飛去行山個城Pokhara
上ABC/Poon Hill既朋友都要去尼泊爾第二大城Pokhara中轉 一般從首都Kathmandu 過去都會有兩種途徑 長途巴士 (平，但要8粒鐘）or
Domestic Flight（貴，但只要30mins)
時間就是金錢 撘車一來一回差唔多用左2日 時間成本都係番到 加上尼泊爾路況甚差 坐8粒鐘肯定屎忽都爛 所以我們果斷選乘飛機

推

Lm

強人🙇🏻‍♂️
小弟留名

想問下樓主去之前使唔使進行d咩訓練？

土炮小飛機

窄到hihi

望出去

初見雪山！當日天氣好好 望出去見到雪山

30mins 都有service 派粒糖同綿花塞耳

Arrive 仲細過地鐵站既Pokhara airport

平時有行開山 出發前一個月有特別做負重行山

留名

一出機場行左20mins去到Lakeside
Pokhara Lakeside 通常行山人士都會係e 度補給下物資 所以行山用品鋪頭林立 賣既都係大牌仿品 我都忍唔住整左條行山褲 $100hkd有找（之後8日無換過 堅抽 ）

Lakeside

仲有好多賣cashmere 既鋪

醫下個肚先...
點左個尼泊爾餃子同尼泊爾套餐 味道就... 好一般啦... 此行重點不是食 都唔會有太大期望

都係早d休息 聽日正式上山

KA有直航.

lm

留個名先。

Support

ABC ACT EBC難度點排
我想去EBC但我見好多人都揀ABC

EBC最難，不過風景最靚。

巴打冬季去？
高海拔係咪比平時香港行辛苦好多？

今年4月去完，同你路線一樣poon hill上abc，6日完成，攰到on9

威到

講白d係ABC最易行，因為成條線嘅配置都好完善，路修得好好，多旅館多餐廳，多人，有熱水涼沖。EBC路線好似閒閒地都要行12-3日，路唔好行，唔岩新手行

同埋加德滿都坐巴士去Pokhara其實只需要4個鐘左右，坐最貴果隻係坐得好舒服，有廁所，可以攤低，舒服過飛機

真係咁快？佢地d路爛不行喎

6日

未去到冬季 岩岩入冬
比平時辛苦 但頭幾日適應左就ok

有隻巴士好似頭等咁舒服
有wifi有usb差電 仲包個自助餐lunch
圍返好似兩舊水

同埋山上面啲masala tea好飲到pk
每日都要隊返兩杯先安樂

高汁留名

來緊1月去abc

樓主可否留個tg 想請教一下行山方面嘅嘢

黎緊3月去ABC+poon hill
希望好天啦

旺季

屌

高汁post, 支持

我地上山個6日都好天，好撚好運
落山就有雲，不過wfc

其實EBC路唔難行，只係海拔高d人先覺得難。
EBC同ABC一樣都係多餐廳旅館
EBC上山大約8日，落山3-4日

利申：去過EBC 7次

7次 點做到 分享多d

高山運動員兼攝影師，成日去EBC training同兼職帶團。啱啱solo爬左Ama Dablam,破左香港紀錄

好多高手

張相好型！！

拋磚引玉

7 次係咩玩法

受小弟一拜
全職運動員？想知你身型係點

前排4-6月 都見到有兩邊朋友去
平時都成日行山
一直諗住下年請個大假去ABC
但搵唔到伴 諗過一個人去

好掛住啲momo同masala tea

全程洗咗幾錢？

Eric_songbill?

好正

咁我知你係邊個

高汁post開始自爆啦

咪聽佢講 個陣我包車去搭左6個鐘

ABC 本身就加埋poon hill架啦

兼職運動員，自己賺錢賺夠就出去爬，夢想係拎亞洲金冰鎬獎。而家仲係努力中。出年就會代表香港爬珠峰。
身型高瘦，有少少肌肉咁。爬山唔可以太重太大隻。肌肉太大身體會消耗更多氧氣，操肌主要肌耐力為主。

咪咁啦 人地可能唔想被起底

張相幾年前

你做左我由細到大都想做嘅野 加油啊
一定有睇孤高之人

下年五月都會去行EBC
有冇特別要注意嘅位？

樓主頭幾張

[quote]一出機場行左20mins去到Lakeside
Pokhara Lakeside 通常行山人士都會係e 度補給下物資 所以行山用品鋪頭林立 賣既都係大牌仿品 我都忍唔住整左條行山褲 $100hkd有找（之後8日無換過 堅抽

ABC+Poon hill/Poon hill 一般由nayapul 開始
由Pokhara 過去大約2個鐘車程

但e 2個鐘唔易過 d路大部分無鋪水泥 爛到hihi

沿路... 第三世界... 好多野都好土炮...

Chok 足兩個鐘終於到nayapul!

路況大致良好 但係一直上

介紹番 e 8日我地請既porter guide
叫Bishal 27歲有個2個月大既仔仔
落左山我地去埋佢屋企食飯 之後再講關於佢既野

第一日lunch 芝士意粉

第一日行左6個鐘上左1000米到Ulleari
咁岩果間lodge無熱水無得沖涼 唯有用濕紙巾抹身直接訓

樓主好勇
我2013年年尾去nepal, 唔敢搭佢啲土炮飛機
要係Katmandu chok8個鐘頭車去pokhara

Check 過d飛機係美帝先敢撘
不過d機師就

LM

以前第一次行山就係行Annapurna，行咗10日，好懷念

無bo... 岩岩先google, 西藏野

我記得你之前都係度開過post
仲follow左你ig

我只係去左ABC冇去poon hill
下次想挑戰EBC

我嗰時雨季好多水蛭屌

其實港龍有direct flight去加德滿都

btw 我之前都想去Pokhara
不過嗰時天氣太差 delay
喺機場等咗六個鐘都冇得飛
所以無去

Pushpush

好耐嚕，其實我都想開post講下之前爬過既山，不過一直都未有時間寫。d人成日問新手點樣訓練先可以去高山，其實最主要分三樣野。心肺，肌耐力同負重能力。跑山係最好既訓練方法，千其唔好信運動高手會容易高反，呢個係好大既謬誤黎。冇做開運動而又去ABC, EBC其實好易瀬野。

我都係唔騎刧巴打個post了，想問高山野可以係ig問我。

留名睇巴打ABC遊記。

雨季行應該又係另外一番景象
睇雲海

回程我地都因為天氣delay 左3個鐘 但都快過搭車

巴打ig 係？

樓主自己一個定同朋友？

見倒都腳仔軟

我仲成日諗住即興上base camp
明明冇做開運動

樓主咩月份去？

係山訓左一晚 一起身...

琴日可能多雲咩都睇唔到 今朝d雲一散就出現了

Checkout前找番條數先
仆街一支水要成150rs (10hkd) Pokhara先賣緊25rs 貴足5倍 （1usd~110rs) 去之前都領教過d鬼佬用埋iodine tablet 同埋filter 過濾生水 不過算啦 無謂去到咁盡...
如圖所見 山上消費住宿唔貴 一般50hkd 一晚雙人房
上到去都係飲食同service (WiFi, hot bath) 賺你
一日頂盡使200hkd

貴都無他既 山上面所有物資都要靠人力都動物搬運（過左一定海拔連動物都唔比上，所以愈上d野愈貴）

上d有野賣 低海拔甚至有日用品，衫同souvenirs

睇到5分1個魚尾峰

只差一點點...

11月底到12月頭 岩岩完左最旺季（peak season: oct to nov)

同一個fd

上年行過 同樣路線5日, 坐車去博卡拉真係坐到屎忽痛

respect

me too
我地個porter 叫個程做dancing bus

Live

年頭1月去左EBC
淡季無乜人好舒服
多謝分享

push 有無高反問題？

好正呀

5月一個人行ACT 好正

想知大概身體要咩程度先行得完成個ABC
例如我係女仔
平時一星期跑兩次步 5km左右
最長跑過10k咁
但瘦冇咩肌肉
咁行唔行到？

最多都係爬過富士山，覺得樓主好勁

d cashmere係咪好平 會唔會買到假野

正ar 尼泊爾餃子

魔魔/momo 係咪咁串

momo

好掛住啲momo同尼泊爾奶茶

次次睇呢啲po都會想練下行山

2013年11月底行poon hill
2人行（同女朋友）
Poon hill 5日4夜女仔都行到。ABC同EBC聽說衛生環境比較差，女仔未必接受到

有無巴絲下年去
我諗緊 暫時一支公
正常樣 運動開 有去過5千幾海拔無高反
唯一擔心係平時好多屎痾 上山唔知點算

好睇你個人適唔適應到高山
雖然abc唔算話好高 但都可以令你有唔舒服嘅高山反應
不過如果真係好驚高山反應 可以出發前去買diamox
你係陸地有做運動其實都Ok
主要你諗下自己可唔可以長時間步行每日 5-6個鐘 連續10日

係山邊照痾 回歸大自然

有平有貴 摸上好soft
唔係行家 假定真就唔知喇

前年去ebc
覺得衛生都ok
你忍到日日都唔沖涼同餐餐食薯仔就得

好想知有人6日Poon hill + ABC個行程係點，一般都要8至9日，上咁快好易有高反....

好靚，幫推

其實衛生唔差
Ebc day 2 day 3係namche都有得沖涼
Day 5係Dingboche都有。之後就要忍4日落返山先沖，嗰到好乾其實唔會太污糟。

巴打幾多個人去
想去但身邊應該冇朋友陪我癲 去呢種旅行
獨遊既話建唔建議
本身都有間中打下波

支持巴打行山
又可以share更多資料

請porter guide/guide 其中一個好處就係佢地可以預先幫trekker 預定lodge 我去果時唔算最peak 但旺季果陣好多lodge 都full一房難求 唔預先book有機會無位 Bishal 今日同我地係Ghorepani book 左e間 Super View Hotel

個View 有幾Super?

E間2人房連WIFI，hot bath 先700Rs （～50hkd) 算係咁多日以來最滿意既住宿

5點幾落樓睇埋個sunset 先

左邊係Annapurna I (8091m)
右邊係Annapurna South (8219m)
Ps 強烈建議大家去果陣帶腳架

睇星直落 我e度影得差 其實果天氣好好 又無光害 d星好撚多

聽日要4:30am 起身上Poon Hill 睇日出 之後要行7個鐘 Bishal 話都幾chur 下所以食完野要早d休息了

我同我個fd 2個
一個人去係可以 但上到山會有好多空閒時間好易悶
可以諗下請個porter guide / 上台灣backpacker個網 組團

4:30am 45mins模黑上Poon Hill
好凍又未食野

要帶電筒/頭燈

腳架ready!

Poon Hill 已經係2800m 雖然好凍又未食野
但睇到個view真係抵番哂
2年去過雲南睇過梅里雪山既日照金山 都靚但Poon Hill真係唔同層次 個view 闊好多 180度

平時香港有行

想遲少少試下挑戰

不過周圍好像無朋友玩呢D野

補返D Day 2 Ulleari -> Ghorepani 相
經常見唔到佢尾燈嘅挑夫, 長期lead 住我地兩個50m
路況唔錯, 唔算難行

山上好多餐廳酒店, 一貫藍色屋頂

頭幾日唔難見到D鋪頭有水果賣
強烈建議想去嘅手足採購D蕉, 補充體力一流
我地後悔無買到, 到去後期無再見過蕉嘅踨影

個挑夫又影相笑柒我地喇, 行得咁撚慢
(講笑, 佢幫我地影相)

pokhara 有冇去moondance

我果陣係西藏陸路去尼泊爾，拉薩出發好似大概坐左20個鐘去邊境吉隆口岸，係吉隆去加德滿都果程車真係畢生難忘，架車勁逼，6-7個鐘都係山路，係超崎嶇嘅山路，個感覺就好似坐左6-7個鐘過山車咁。
所以對比返加德滿都去博卡拉果程車，後者簡直係好輕鬆好享受

你今次去係咪著 M 字頭褸呀 ?

係呀，長毛🐘

push

ABC EBC 2揀1
ABC要13日假期咁EBC呢?
想膽粗粗自己行下

行真係無問題，問題係個睡眠環境咁撚差。。超難訓得著

一般ABC唔去Poon hill 七日可行完，體能差少少八日都得，前後加一日都係十日行完

EBC就真係十三十四日，就要求神拜佛班內陸機唔好延誤

EBC 正常KTM to KTM 12日

視乎體能同重度適應啦，適應都好可以差好遠

唔該晒 咁我預14日

如果四月有十日假 想去nepal
係唔係最多行條abc?

想問下行abc 成個行程要洗幾錢？

7600$
已經計埋挑夫，去 pokhara 程機

只夠行abc , 行唔到poonhill

除咗最尾個兩晚差啲，其他都算正常
無想像中咁農村feel

抵

有韓國朋友係山上搵到九枝香

主要入村訓？

只行poonhill唔行abc ge話， 係咪3日都得？

4-5日

上面凍唔凍
想帶條港女一齊去
6日可以行去魚尾峰？

你指abc線嘅魚尾峰？唔知你講邊條線

凍唔凍都要睇月份

Day 4! 繼續上路

Lunch... 咸到hihi
去到第4日開始對萬年不變的menu 感到厭倦
事關山上所有lodge既menu item同價錢都係由政府控制 全部一式一樣 只係分好食同唔好食

水牛

仆街上到lodge 先3點幾4點 仲有6個鐘先到10點正常睡眠時間 山上娛樂有限 就算大部分lodge有WiFi 都捱唔到幾耐 同d trekker 又吹到無野好吹 各位巴打如果要上真係要認真諗諗計點消時間

Chocolate pudding 朱古力味版芝麻糊 伏

要讚一讚山上d野飲 ginger lemon tea
行完山果杯hot lemon 原本5分都變8分

山上洗衫好難乾 條褲著足8日就知咩事
但有d lodge 有暖爐 烘衫恩物

留名等睇update

啲相好靚
想問下樓主帶左咩鏡頭上山

Fuji 18-55mm&55-200mm

原來巴打都係富士用家
用枝1855影夜空夠嘛?

Lmlm
出發之前點預防高山症？

對我e d業餘黎講係夠
不過影星好講timing 果日唔好彩月亮太光都gg

無預防過 因爲之前都試過上3000up

如果行諗住1024 加50140
如果特登為影星拎多枝好似好無謂

有wide 鏡緊係帶wide 鏡啦
唔影星上到abc 都用得著

補番d圖先

巴打著咩裝備行山??

.

.

.
行山杖建議雙杖
電筒 for 夜晚行poonhill
濕紙巾(gatsby)好撚正, 凍到唔想沖涼就用黎抺巨龍同菊花, 好撚爽
冷帽&頸巾好緊要, 因為睇日出個陣凍到仆街, D風係條頸度吹入去
尿袋最好就兩個10000, 否則就俾錢充

Gatsby 抹巨龍

Day 4
Chuile(2309m) -> Chhormong (2170m) --> Sinuwa (2360m)
預計行走時間 6 小時
酒店, 係深山入面的一戶, 裝修幾新, 似係新起

當晚一大班人圍爐吹水
一個台仔同一位巴打都係裸辭旅行, 好羡慕
佢地行完ABC 仲會係尼泊爾留多十幾日

一早起身食早餐, 薯仔就咁蒸熟都幾好食

依日張單比較貴, 因為沖涼同wifi 都要錢
btw 依間酒店個wifi 都幾撚快, 抵比

出發!!! 去Chhormong
睇高度都知, 會先落一段山
挑夫又出外掛mode

聽講依條吊橋係新起, 唔知係為咗便遊客定居民
未來可能會越來越多依D橋, 成條路線就會縮短曬

起邊到報團?

又見返魚尾峰

.

.

食Lunch

第四日, 但已經唔知食乜撚野好
又係意粉, 通心粉之流
再唔係就炒飯, 食到悶, 不過無得揀, 只能硬食

見到出面D人係到整D咁野, 唔知咩黎, 好似話夜晚開party 用

Chhomrong 有另一個check point
全能的挑夫當然會幫你handle 埋, 少擔心

天氣報告

向Sinuwa 出發

無報團
我地係去淘寶搵agent 約挑夫

6 日可以行ABC, 唔去poonhill
會途經魚尾峰

去Sinuwa 會先落一段山

.

牛牛過橋

過完橋先係惡夢的開始, 無限上斜
又俾挑夫拋離

Sinuwa!!! D驢仔後面就係今晚瞓ge 酒店
係山上起一間酒店就等於螞蟻搬家,
所有建築材料都要用驢仔搬上去

一見圖就正皮左

好撚靚

諗緊自己2月中去尼泊爾十日左右
想短短地挑戰下先 poon hill 定abc好
一條友搵個guide幾錢左右
有咩要注意

人手畫嘅天氣報告同牛牛過橋好撚得意啊頂

我都諗緊5月去 得8日假係咪好難挑戰abc?

淘寶搵porter guide $900 人仔
10 日可以上到abc, 唔夠時間去poonhill
abc vs poonhill 梗係abc 啦

8日太少, 唔夠時間

是日晚餐!
又係炒飯+意粉

.

Day 5
Sinuwa (2360m) --> Dobhan (2520m) --> Deurali (3200m)
今要爬升超過800 米
係比較辛苦的一段
天氣唔錯

山路比前幾日的難行
要小心仆街同扭親

.

一路上, 景觀越開揚

魚尾峰好靚

.

有無高u症？

無
慢慢上好少會有事

lmlm

仲睇緊 唔好爛尾

留明，我都想去尼泊爾行abc or ebc
下年有無人有興趣一齊去

留名, 以前3月份行過abc, 比想像中易太多

想問下如果落雨條路會唔會好難行？
諗住5月個陣去但驚會落雨

高手

如果唔行山，留9日有咩活動？

繼續Day 5好圖分享：

到達Deurali！

一上到高海拔ABC/Deurali既地方，要擔心既唔係高山反應，而係無位訓 因為上面既山屋無咁多 挑夫哥哥今次都係僅僅book到間房 但環境堅唔得 訓得唔好係必然既事 算 為左聽日abc頂埋佢

成班聽日要上abc既trekker 圍爐打pair取暖
左二為美國隊長

Day 6: Deurali -> MBC -> ABC (4hrs, 上1000m)
一開波已經有積雪

好彩路上積雪唔算多 唔洗出動冰爪 (今次帶左冰爪但無用過)
離遠見到白色光 應該就係萬眾期待既abc了

附近d山：

MBC(魚尾峰大本營)望上魚尾峰

MBC上ABC段路真係極度震憾
任你點影都係世界級

屌！終於到！4130m

會 落雨既話一落山就hihi 事關有部分路都幾爛下
同埋聽講係會有水蛭

張張相都勁靚

最common Pokhara有滑翔傘玩
亦可以坐車去Chitwan/Nagarkot

Lm bucket list 之一

冇挑夫會點

體力夠自己孭番行李都得既,
有挑夫可以順手帶路

好似唔見巴打有提過登山證果類嘢

係 上山要申請acap 同tims permit , 加埋300幾人仔 請挑夫果時跟埋

巴打我都有興趣下年大約12月行EBC，避撚開peak season既人潮
有無TG？傾下

有呀，但點share tg 嫁 唔識用

俾你個TG Username我

聽日出發nepal 星期一開始行 好期待

12月行abc會唔會太凍

加油絲打！

巴來

想去好耐
咩月份去最好？

上個月都行左Poon Hill
仲o係山度求埋婚hahah

巴打果枝長鏡去到幾多

人生贏家

50-230mm

啱到印度 等緊轉機
好耐好漫長 成4個鐘 食唔慣印度嘢 都係買個kfc食

Lm等包膠

LM 俾高山包圍個種渺小感真係好正

驚唔驚高山症 成日想行又驚死
最盡都係行香港鳳凰山

留名 2月去

啱到加德滿都
都幾凍 不過無乜風算好
等緊酒店司機 快撚d

2019 繼續出post
壓續靚相
上到abc第一時間去到lodge到settle

abc望annapurna south (7219m):

abc望魚尾峰 (6993m)

abc (Annapurna Base Camp)

魚尾峰日落，要去的巴打們記得帶腳架整timelaspe：

abc?

係呀 聽日去Pokhara patpat要爛了 坐好耐車

再繼續推

同樓主一樣 過來先買褲
百幾港紙來講真係抵到爛 準備著9日都唔換

請左porter /guide 未 未既有好介紹

一早請左la
最大遺憾係無相機

慢慢上好易適應
我同兄弟行個陣驚仆死多過高山症

我地食咗餐咖哩，好撚難食
咖哩鷄得兩舊鷄

今日坐左7個鐘 好痛苦
聽日就開始 興奮
樓主 訓覺係咪兩張被好d？？

食埋呢餐 返去訓覺
聽日7點起

加油
做少少操練準備下

一張夠做，上到頂就加埋睡袋
兩張太重有時好辛苦

ok thx
希望安全順順利利完成

慘

聽日山上開大食會

記得買蕉
通便同補充體力一流
得頭三日有機會買到

好呀收到 你之前第一日行幾耐？

留個靚名

5-6個鐘到
大部分時間係梯級，有定心理準備

2009年夏天去過，當年上poon hill 前都係住樓主果間super view hotel

而家諗返都仲好懷念

預左了 不過慢慢行都ok

臨出發前見到 好撚正

天氣唔錯

ERIC?

啱到nayapul
今日好曬 好大太陽

係咪直播

想問大家買咩旅遊保險 ?

打算行ABC

睇左幾間

有間得hk$500, 海外交通費用
有好幾間要打左電話先可以call

見好多人推worldnomads, 但有d貴.

琴日上左poonhill

好靚

黎緊3月自己1個行annapurna circuit, 係咪有guide同porter介紹